任天堂夥拍騰訊 股價大升14%

騰訊（00700）旗下騰訊科技獲批代理日本任天堂遊戲主機Nintendo Switch，令任天堂可進軍中國市場，任天堂股價今飆升14%，創半年來新高。

任天堂過去礙於法規、代理商等原因，遲遲未能幫Nintendo Switch開發中國市場，中國廣東省文化廳昨宣佈，騰訊首次獲批Nintendo Switch的遊戲代理後，受消息刺激，任天堂股價今晨曾飆升16%，最後收報升14%。

Nintendo Switch自前年推出後，迄今在全球售出逾3200萬部，投資者一度擔心後勁不繼，令股價在去年10月後便回落。隨着任天堂夥拍騰訊，遊戲機終有望進軍中國。

已經棄晒所有任地獄嘅驚